%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=1cm]{geometry}

\usepackage{etoolbox}

\title{Inéquations et Intervalles}
\date{9/11}
\classe{2\up{nde}12}
\dsnum{DS \no2bis A}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}
\maketitle

\begin{exercice}[Union et intersection --- 3 points]
On considère les intervalles $I=\left[-13; 6\right]$ et $J=\left]-\infty; 4\right[$.
Répondre vrai ou faux aux affirmations suivantes.
\begin{multicols}{4}
\begin{enumerate}[a.]
\item  $-15\in I\cup J$
\item  $-1\in I\cup J$
\item  $4\in I\cup J$
\item  $12\in I\cup J$
\item  $6\in I\cap J$
\item  $4\in I\cap J$
\item  $0\in I\cap J$
\item  $-15\in I\cap J$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Inéquations --- 6 points]~
\begin{enumerate}
\item Résoudre chacune des inéquations suivantes.
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item $6x-4\geq 2x+3$
\item $10-x>6$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\item Résoudre le couple d'inéquations suivantes, et représenter les solutions sous la forme d'un intervalle ou d'une union d'intervalles disjoints.
\[6x-4\geq 2x+3 \text{ et }10-x>6\]
\item Même question avec :
\[6x-4\geq 2x+3 \text{ ou }10-x>6\]
\end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
